成日叫人不服來辯，人地比理由你班蕉肚撚就扮盲

點解打功能組別可以廢到功能組別嘅原因，一個支那term 「可控」已經講完

「點解港共一直都咁放心個立法會喺度？因為有功能組別，面呢個功能組別，表面上係維護政權嘅一大利器（長期保蝗佔多數）
大家如果唔係金魚，都應該記得香港曾經係有市議會，權力仲幾大吓，基本上負責晒香港一切民生事務，仲有財政權同土地權，呢個就係市政局同區域市政局啦。由於影響中央集權，港共第一件事就係廢咗呢兩個局（但仲繼續收差餉，屌佢老母），得返從來都無咩權嘅區議會，亦搞到立法會要做多好多根本係市政範疇嘅野，而呢d嘢政府就可以搵功能組別出來做醜人了，而呢嘢，本來政府幾乎係無權過問嘅（UC同RC喺1992年已經係一人一票，全直選產生）

講呢兩個會做乜呢？無，我想大家比較吓政府對新一屆區議會嘅態度同以往有咩唔同，再比較吓個構成。以往保蝗同港共控制晒區議會同立法會，所以下至地區慶典，上至議會行政，都幾乎係同廣大民意相左嘅。但當新一屆，由「真正」主流民意選出嘅區議會一上場，政府就多番阻撓，甚至可謂處處為敵，點解？因為佢控制唔到，但又未有唔影響海外觀感嘅方法對付（暫時諗到嘅係砌佢地生豬肉，等佢地坐夠耐嘅監）

同樣道理，點解港共仲擁抱緊立法會呢？因為立法會暫時仲係完全受控，咁如果9月之後唔再受控，到時會有咩狀況呢？要記住立法會議員唔需要中央任命，所以一個不可控甚至對立嘅議會，就係絕佳嘅國際文宣 - 非民選嘅統治階層與民選議員嘅對峙，法國大革命都係咁咖咋！

當然你可以駁我，DQ 晒咪得囉，係呀，DQ 晒，全部走晒去踢世界盃，咪又係海外文宣嘅一大武器囉，係咪？

依家港共嘅如意算盤係直選輸咗，仲有功能組別保駕護航，如果9月真係功能組別都無埋，港共唔同成個立法會反面？我沿電車路來回裸跑十次呀！」

點呀，蕉肚撚呢？

唔做焦土撚，一齊入黎做實事

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
功能組別奪半最後機會！！飲食、批發零售、工程、建築測量！（仲有進出口）

想下一屆特首選舉變天既同我入黎！

九月保蝗輸晒直選同功能組別嘅話，我沿電車路裸跑呀！